Ette sai kutsutud KoddasustJürri Aulik, kes Pühhapäwal 9mal Junil Hawakanno kõrtsus, koolmeistri kuuldes, kes kirrikust tulli, kohhut teotas, ööldes: "mis kohhus se ka on, mis se sitta kohhus ka moistab; ma kohhus on selge sit."Kõrtsmik, kes sedda peält kulis, tunnistas kaebust nenda tõssi ollewad.Otsus. On saand moistetud: Jürri Aulik maksab 3 rubla trahwi walla laekasse.
